今全民上街 「向世界展示港人堅持」

今全民上街
「向世界展示港人堅持」

【本報訊】過去半年，香港人經歷漫長而沉痛的抗暴之戰，曾經100萬人、200萬+1人上街向極權政府怒吼，數以千計抗爭者為香港自由和民主犧牲，甚至失去性命，惟林鄭月娥政府冷血，至今對五大訴求充耳不聞，反而包庇和縱容警方濫權濫暴。民陣今日在港島發起「國際人權日遊行」，呼籲港人用腳向林鄭政府表明堅持「五大訴求，缺一不可」，人權不容踐踏，絕不接受無法定調查權力的獨立檢討委員會，在等待曙光來臨之時，12.8讓我們再創奇蹟，香港人，今日下午3時，維園見！

記者：張文鈴

相關新聞：印傭被遣返 700人聲援高呼維園見

民陣今日發起「國際人權日遊行」，這是民陣四個多月來首次再獲警方發出不反對通知書。今次遊行主題為「守護香港．和你同行」，下午2時在維園中央草坪集合，3時起步，經高士威道、怡和街、軒尼詩道、金鐘道、德輔道中，以中環遮打道行人專用區為終點。

民陣：完咗選舉我哋仍會發聲

民陣召集人岑子杰呼籲曾在區選投票的市民參加遊行，向林鄭政府展示「香港人唔係選舉完就算，完咗選舉我哋仍會喺街頭發聲」，堅持五大訴求，決不接受無法定調查權力的獨立檢討委員會。

民陣副召集人陳皓桓指「香港人從來冇令人失望過」，由今次區選結果可見一斑，加上今日遊行取得不反對通知書，相信會有更多和理非參加，「之前有啲界別好似律師咁，真係唔方便行出嚟，今次有不反對通告書，相信會有更多人加入」；又指「香港人要話畀警方同政府聽，我哋係唔會驚。」

6.12被警方以橡膠子彈擊中右眼，視力永久受損的女拔通識教師楊子俊向《蘋果》說：「今日嘅遊行非常重要，我哋要話畀政府甚至係犧牲咗嘅手足聽，即使經過區選勝利，我哋都唔會放棄抗爭，訴求一日未達成一日都唔會放棄。」他呼籲更多港人上街向全世界展示港人的決心，「我仲有一隻眼，可以繼續撐落去，我會憑住自己嘅良知，一切盡做」，希望上街的港人互相照應和保護，真正做到和勇不分。

衝衝子：面對警謊港人要反抗

前線衝衝子太陽（化名）形容這場反送中逆權運動歷時半年，近期有降溫迹象，提醒港人不要忘記對抗極權的初心，「總有人因為被捕或者嚴重受傷令你好心痛」，所以更應出席遊行表態。他直言港人有能力製造區選奇蹟，同樣應透過遊行對極權政府及警暴表達不滿，「警暴同濫暴嘅問題真係好嚴重，人踩人都可以當冇發生過……面對種種警謊，港人要反抗！」他表明今日誓與港人同行，笑言「今日天氣凍呀，多啲人出去暖啲呀！」

龍門冰室老闆張俊傑表示，自己因事忙而未能出席遊行，但餐廳會預備食水及食物為上街市民提供補給，又呼籲同路人小心，「和平表達完訴求之後要安全返屋企，最緊要係唔好送頭」。

立法會議員公民黨譚文豪及民主黨鄺俊宇均表明出席民陣遊行。譚指今次是8月以來的一次大遊行，港人可藉此向世界及政府展示香港人半年來的堅持。鄺亦希望港人會展現「最團結嘅隊形」，就算人數未如預期，區選亦已清晰反映民意所向。香港眾志秘書長黃之鋒表示：「今日人數相當關鍵，香港人一定要行出嚟，香港人絕對唔會停止抗爭。」

候任觀塘區議員梁凱晴亦在社交平台上呼籲民眾出席遊行，她形容今次是繼區選後港人向政府表態民意未有逆轉並施壓的機會，人數或會因區選的「勝利」所影響、又或會有「呢幾個月都攰」的心態，但她相信這並不代表市民不支持運動或改變政治傾向。

政府昨回應民陣遊行指保障人權和自由是特區政府的憲制責任，政府十分重視亦會全力維護；同時希望市民以和平理性的方式表達意見。

推

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

今日3點 維園見

p